# HTTP首部
HTTP首部字段根据实际用途分为4种类型：

1. 通用首部字段：request和response都会使用的首部
2. 请求首部字段：request使用的
3. 响应首部字段：response使用的
4. 实体首部字段：针对request和response报文的实体部分使用的首部，用于补充内容的更新时间等与实体相关的信息。

见下图：
![](http-content.png)





